李家超︰警箍頸案不幸 死者女︰勿傷口灑鹽

【明報專訊】警方6年前拘捕65歲的士司機陳輝旺時，警員林偉榮箍其頸致頸椎移位、四肢癱瘓，臥牀近一個月後不治，死因庭上月裁定陳的死亡為「不合法被殺」。繼警務處長盧偉聰形容案件是「不幸事件」後，保安局長李家超昨亦指案件屬「不幸」。陳輝旺長女陳盈康回應表示，對於接二連三的「不幸」評論，令家屬非常難受，呼籲有關人士「請勿再在傷口灑鹽」。

經民聯梁美芬昨在立法會保安事務委員會會議上提到，現有案件涉及警員「真誠執法」，並根據警察學校的指引做事，但因執法時一些突發事件而出問題，以及被檢控。她認為事件會打擊警隊士氣，詢問當局如何保障依足指引的警員在相關工作環境下執法。

李家超回應指案件屬「不幸」，會研究讓警員執法時既「達到效果」，亦不用擔心日後負上法律後果，合理地為市民服務。

鄭松泰：當局不應輕輕放下

保安事務委員會副主席、民主黨涂謹申稱，死因庭已裁定涉案警員非法殺人，而李家超與盧偉聰均形容事件「不幸」，當局的回應令人感覺司機是死於自然和不幸。他認為，警車應裝閉路電視，以確保警方執法公正。

另外，熱血公民鄭松泰亦批評，當局不應該將事件「輕輕放下」，說成「不幸」，法庭已裁定是非法被殺，相信公眾能分辨是非黑白。

女：接二連三「不幸」論難受

死者長女陳盈康回應表示，「對於接二連三的『不幸』評論，實在令家屬非常難受」，呼籲有關人士「請勿再在傷口灑鹽」。她指法庭早已裁定其父親的死為「非法被殺」，「是一個毫無合理疑點的『誤殺』判決」，促請律政司及相關部門盡快跟進和正面回應。

她又說，暫時並未有政府部門與她一家接觸，盼有關部門能盡快跟進和回應，「畢竟我們家屬已苦等6年，將踏入第7年，希望見到有關人士承擔責任，彰顯社會公義」。

警方回覆稱，警方正適當跟進死因庭裁斷，並研究死因庭的建議。律政司發言人回覆指出，律政司會在收到執法機關資料後提供法律意見，以確保調查及其他相關工作會嚴格依據法律及《檢控守則》進行。

唔係不幸 佢老豆係俾黑警謀殺

啲人真係唔撚識做
殺左人比人拉話打擊士氣喇
比著我就會道歉再賠償
依家香港政府已經去到唔做公關嘅程度
姐係擺到明當你無道
「民主」政府嘅權力大過人民好唔好笑